【企鵝仔遇溺】七隻企鵝齊齊浸死 專家︰聞所未聞

加拿大卡爾加里動物園（Calgary zoo）周四早上有7隻漢波德企鵝（Humboldt penguin，又稱洪堡氏企鵝）難奇溺斃，園方已就事件展開調查。

7隻企鵝是在展館後方區域死亡，園方表示：「我們的企鵝飼養員今早如常工作，不幸地發現一隻企鵝在池中死亡，然後又見到幾隻企鵝在池中死亡，相當震驚。」獸醫為7隻企鵝驗屍，確認牠們死因是溺斃。園方續道：「企鵝是海洋動物，牠們花很多時間在海洋中。事實上漢波德企鵝會外出捕魚長達數周，就待在廣闊的海洋中。」

園方正就事件展開調查，包括翻看出入口的閉路電視片段，園方表示：「似乎一些壓力因素令這些企鵝進入某種恐慌狀態……但難說是甚麼誘發這個情況。」漢波德園區內共有22隻企鵝，仍然生還的並無異常表現。

監察動物園組織「Zoocheck Canada」執行總監萊德勞（Rob Laidlaw）表示：「這事似乎有點神秘。我真的不能想像……我們從未聽過7隻水生鳥類例如企鵝會浸死。」

咩徵兆？

光明會

2+0+1+2=2012

壓力因素

今日12月9號

9+1-2=8

依家2016啦

你唔講真係唔知

聽過比動物園養既殺人鯨會不斷嘗試自殺